title:  ערוגת כיסי־שתילה מבד
slug: bad

<table><tr><td class="hodaa">עמוד זה מציג <strong>מִתקן יחיד</strong> מתוך סקירת <a href="{filename}index.md">מתקני ההדגמה לחקלאות ביתית</a> שבגינה.</td></tr></table>

אחת הדרכים לגידול צמחים למרות מגבלות הקרקע בעיר היא גידול אנכי, שמאפשר להרחיב את שטח הגידול על ידי שתילה לגובה. פתרון אנכי אחד הוא בעזרת **כיסי־שתילה מבד**, שתלויים על קירות, גדרות ועוד. אפשר לקנות כיסי־שתילה מוכנים ואפשר גם לייצר כיסים בבית.

יש להקפיד שגב המתקן ובסיס כיסי־השתילה לא ירטיבו את הקיר. גם חשוב לדאוג לניקוז טוב של מי ההשקיה. קחו בחשבון שהכיסים קטנים יחסית ולכן אין צורך להשקות כמויות גדולות של מים. עדיף להשקות מעט כמה פעמים ביום.

להלן דוגמאות מצולמות לשני טיפוסים של כיסי־גידול.

מוצר התלוי על גדר: 
[![גדר ירוקה]({filename}/images/bejtit/bad-1.jpg)]({filename}/images/bejtit/bad-1.jpg)

דוגמה לניצול שטח על גבי קומפוסטר:
[![קומפוסטר שופע]({filename}/images/bejtit/bad-2.jpg)]({filename}/images/bejtit/bad-2.jpg)
